# translation of nis.po to
# Chinese message file for YaST2 (@memory@). -*- coding: utf-8 -*-
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
# swyear <swyear@gmail.com>, 2008.
# Ray Chen <swyear@opensuse.org>, 2009, 2012.
# 楊振和 ( Figaro Yang ) <figaro@neo-info.net>, 2009, 2011.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: nis\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-05-11 14:41+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2018-02-13 13:01+0000\n"
"Last-Translator: SLE Merge Robot <weblate-admin@opensuse.org>\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-nis/"
"master/zh_TW/>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 2.18\n"

#. translators: command line help text for Ldap client module
#: src/clients/nis.rb:74
msgid "NIS client configuration module."
msgstr "NIS 用戶端組態模組。"

#. command line help text for 'enable' action
#: src/clients/nis.rb:84
msgid "Enable your machine as NIS client"
msgstr "啟用您的機器做為 NIS 用戶端"

#. command line help text for 'disable' action
#: src/clients/nis.rb:91
msgid "Disable the NIS client"
msgstr "停用 NIS 用戶端"

#. command line help text for 'summary' action
#: src/clients/nis.rb:98
msgid "Configuration summary of NIS client"
msgstr "NIS 用戶端的組態摘要"

#. command line help text for 'configure' action
#: src/clients/nis.rb:109
msgid "Change the global settings of NIS client"
msgstr "變更 NIS 用戶端的全域設定"

#. command line help text for 'find' action
#: src/clients/nis.rb:116
msgid "Show available NIS servers for given domain"
msgstr "顯示指定網域的可用 NIS 伺服器"

#. command line help text for the 'server' option
#: src/clients/nis.rb:124
msgid "NIS server name or address"
msgstr "NIS 伺服器名稱或位址"

#. command line help text for the 'domain' option
#: src/clients/nis.rb:131
msgid "NIS domain"
msgstr "NIS 網域"

#. help text for the 'automounter' option
#: src/clients/nis.rb:138
msgid "Start or stop automounter"
msgstr "啟動或停止自動裝載器"

#. help text for the 'broadcast' option
#: src/clients/nis.rb:146
msgid "Set or unset broadcast search"
msgstr "設定或取消設定廣播搜尋"

#. Print summary of basic options
#. @return [Boolean] false
#. summary header
#: src/clients/nis.rb:260 src/modules/Nis.rb:863
msgid "Automounter enabled"
msgstr "已啟用自動裝載器"

#. summary item: an option is turned on
#. summary item: an option is turned on
#. summary item: an option is turned on
#. summary item: an option is turned on
#. summary item: an option is turned on
#: src/clients/nis.rb:261 src/modules/Nis.rb:832 src/modules/Nis.rb:845
#: src/modules/Nis.rb:854 src/modules/Nis.rb:858 src/modules/Nis.rb:865
#: src/modules/Nis.rb:893
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: src/clients/nis.rb:261 src/modules/Nis.rb:893
msgid "No"
msgstr "否"

#. Translators: network broadcast address
#: src/include/nis/ui.rb:62
msgid ""
"<p>The <b>Broadcast</b> option enables searching\n"
"in the local network to find a server after the specified servers\n"
"fail to respond. It is a security risk.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>「廣播」</b>選項可搜尋\n"
"區域網路，在指定伺服器無法回應後\n"
"尋找伺服器。這是安全性危險。</p>\n"

#. Translators: short for Expert settings
#: src/include/nis/ui.rb:71
msgid ""
"<p><b>Expert</b> gives access to some\n"
"less frequently used settings.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>專家</b>可讓使用者存取一些\n"
"較不常使用的設定。</p>\n"

#. pushbutton label
#. Select all items (in this case NIS servers) of a list
#: src/include/nis/ui.rb:135
msgid "Select &All"
msgstr "全選(&A)"

#. pushbutton label
#. Deselect all items (in this case NIS servers) of a list
#: src/include/nis/ui.rb:138
msgid "Select &None"
msgstr "全不選(&N)"

#. popup window
#. LAN: local area network
#: src/include/nis/ui.rb:190
#, ycp-format
msgid "Scanning for NIS servers in domain %1 on this LAN..."
msgstr "正在掃描這個 LAN 上網域 %1 中的 NIS 伺服器..."

#. selection box label
#: src/include/nis/ui.rb:209
#, ycp-format
msgid "&NIS Servers in Domain %1"
msgstr "網域 %1 中的 NIS 伺服器(&N)"

#. firewall opening help
#: src/include/nis/ui.rb:228
msgid ""
"<p><b>Firewall Settings</b><br>\n"
"To open the firewall to allow accessing the 'ypbind' service\n"
"from remote computers, set <b>Open Port in Firewall</b>.\n"
"To select interfaces on which to open the port, click <b>Firewall Details</"
"b>.\n"
"This option is only available if the firewall is enabled.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>防火牆設定</b><br>\n"
"若要開啟防火牆，允許從遠端電腦存取 'ypbind' 服務，\n"
"請設定<b>「在防火牆中開啟埠」</b>。\n"
"若要選取開啟埠所在的介面，請按一下<b>「防火牆細節」</b>。\n"
"只有在啟用防火牆時，才能使用此選項。</p>\n"

#. help text
#: src/include/nis/ui.rb:240
msgid ""
"<p>Enter your NIS domain, such as example.com,\n"
" and the NIS server's address, such as nis.example.com or 10.20.1.1.</p>\n"
msgstr ""
"<p>輸入您的 NIS 網域 (例如，example.com)，\n"
"以及 NIS 伺服器的位址 (例如，nis.example.com 或 10.20.1.1)。</p>\n"

#. help text for netconfig part
#: src/include/nis/ui.rb:244
msgid ""
"<p>Select the way how the NIS configuration will be modified. Normally, it "
"is\n"
"handled by the netconfig script, which merges the data statically defined "
"here\n"
"with dynamically obtained data (e.g. from DHCP client, NetworkManager\n"
"etc.). This is the Default Policy and sufficient for most configurations. \n"
"By choosing Only Manual Changes, netconfig will no longer be allowed to "
"modify\n"
"the configuration. You can, however, edit the file manually. By choosing\n"
"Custom Policy, you can specify a custom policy string, which consists of a\n"
"space-separated list of interface names, including wildcards, with\n"
"STATIC/STATIC_FALLBACK as predefined special values. For more information, "
"see\n"
"the netconfig manual page.</p>\n"
msgstr ""
"<p>選取修改 NIS 組態的方式。通常情況下，該組態由 netconfig 程序檔處理，\n"
"該程序檔將靜態定義的資料與那些動態取得的資料 (例如取自 DHCP 用戶端、\n"
"NetworkManager 等) 合併。此為預設規則，對大多數組態而言足夠。\n"
"如果選擇「僅限手動變更」，系統將不再允許 netconfig \n"
"修改組態，但您可以手動編輯組態檔案。選擇「自訂規則」，您可以指定一個\n"
"含有空格分隔的介面名稱清單的自訂規則字串，名稱中可以包含萬用字元並以 \n"
"STATIC/STATIC_FALLBACK 作為預先定義的特殊值。更多訊息可以\n"
"參閱 netconfig 手冊頁。</p>\n"

#. help text
#: src/include/nis/ui.rb:260
msgid ""
"<p>Specify multiple servers\n"
"by separating their addresses with spaces.</p>\n"
msgstr ""
"<p>使用空格隔開伺服器的位址，\n"
"即可指定多個伺服器。</p>\n"

#. help text
#: src/include/nis/ui.rb:271
msgid ""
"<p><b>Automounter</b> is a daemon that mounts directories automatically,\n"
"such as users' home directories.\n"
"It is assumed that its configuration files (auto.*) already exist,\n"
"either locally or over NIS.</p>"
msgstr ""
"<p><b>自動裝載器</b>是自動裝載目錄\n"
" (如使用者的主目錄) 的精靈。\n"
"假設其組態檔 (auto.*) 已存在於\n"
"本地或是 NIS 上。</p>"

#. help text
#: src/include/nis/ui.rb:279
msgid ""
"<p>NFS Settings which affects how the automounter operates could be set in "
"NFS Client, which can be configured using <b>NFS Configuration</b> button.</"
"p>"
msgstr ""
"<p>會影響自動掛載器如何運作的 NFS 設定可以在 NFS 用戶端設定，您可以使用 "
"<b>NFS 組態</b>按鈕來設定。</p>"

#. radio button label
#: src/include/nis/ui.rb:333
msgid "Au&tomatic Setup (Via NetworkManager and DHCP)"
msgstr "自動設定 (透過 NetworkManager 與 DHCP)(&T)"

#. radio button label
#: src/include/nis/ui.rb:335
msgid "Au&tomatic Setup (via DHCP)"
msgstr "自動設定 (透過 DHCP)(&T)"

#. frame label
#. frame label
#: src/include/nis/ui.rb:342 src/include/nis/ui.rb:1028
msgid "NIS client"
msgstr "NIS 用戶端"

#. combo box label
#: src/include/nis/ui.rb:352
msgid "Netconfig NIS &Policy"
msgstr "Netconfig NIS 規則(&P)"

#. combo box item
#: src/include/nis/ui.rb:355
msgid "Only Manual Changes"
msgstr "僅手動變更"

#. combo box item
#: src/include/nis/ui.rb:357
msgid "Default Policy"
msgstr "預設規則"

#. combo box item
#: src/include/nis/ui.rb:359
msgid "Custom Policy"
msgstr "自訂規則"

#. text entry label
#: src/include/nis/ui.rb:367
msgid "C&ustom Policy"
msgstr "自訂規則(&U)"

#. text entry label
#: src/include/nis/ui.rb:377 src/include/nis/ui.rb:393
msgid "N&IS Domain"
msgstr "NIS 網域(&I)"

#. text entry label
#: src/include/nis/ui.rb:384 src/include/nis/ui.rb:401
msgid "&Addresses of NIS servers"
msgstr "NIS 伺服器的位址(&A)"

#. check box label
#. checkbox label
#: src/include/nis/ui.rb:411 src/include/nis/ui.rb:853
msgid "&Broadcast"
msgstr "廣播(&B)"

#. pushbutton label, find nis servers
#. Shortcut must not conflict with Finish and Next (#29960)
#. pushbutton label, find nis servers
#. Shortcut must not conflict with Finish and Next (#29960)
#: src/include/nis/ui.rb:417 src/include/nis/ui.rb:864
msgid "Fin&d"
msgstr "尋找(&D)"

#: src/include/nis/ui.rb:421
msgid "Additional NIS Domains"
msgstr "其他 NIS 網域"

#. button label
#: src/include/nis/ui.rb:435
msgid "&Edit"
msgstr "編輯(&E)"

#. radio button label
#: src/include/nis/ui.rb:459
msgid "Do &not use NIS"
msgstr "不使用 NIS(&N)"

#. radio button label
#: src/include/nis/ui.rb:468
msgid "&Use NIS"
msgstr "使用 NIS(&U)"

#. button label (short for Expert settings)
#: src/include/nis/ui.rb:489
msgid "E&xpert..."
msgstr "專家(&X)..."

#. button label
#: src/include/nis/ui.rb:495
msgid "NFS Configuration..."
msgstr "NFS 組態..."

#. check box label
#: src/include/nis/ui.rb:499
msgid "Start Auto&mounter"
msgstr "啟動自動裝載器(&M)"

#. dialog title
#. dialog title
#: src/include/nis/ui.rb:508 src/include/nis/ui.rb:1036
msgid "Configuration of NIS client"
msgstr "NIS 用戶端的組態"

#. Message popup. The user wants to Find servers
#. but the domain is unknown.
#. Message popup. The user wants to Find servers
#. but the domain is unknown.
#: src/include/nis/ui.rb:575 src/include/nis/ui.rb:904
msgid "Finding servers works only when the domain is known."
msgstr "尋找伺服器的功能僅適用於已知網域時。"

#. yes-no popup
#: src/include/nis/ui.rb:593
msgid ""
"When you configure your machine as a NIS client,\n"
"you cannot retrieve the user data from LDAP.\n"
"Are you sure?"
msgstr ""
"將機器設定為 NIS 用戶端時，\n"
"無法從 LDAP 取回使用者資料。\n"
"確定嗎？"

#. help text 1/4
#: src/include/nis/ui.rb:676
msgid ""
"<p>Normally, it is possible for any host to query which server a client is "
"using. Disabling <b>Answer Remote Hosts</b> restricts this only to the local "
"host.</p>"
msgstr ""
"<p>通常任何主機都可以查詢用戶端在使用哪個伺服器。關閉<b>「回答遠端主機」</"
"b>，則僅限於本地主機。</p>"

#. help text 2/4
#. Check, ie. turn on a check box
#: src/include/nis/ui.rb:684
msgid ""
"<p>Check <b>Broken server</b> if answers from servers running on an "
"unprivileged port should be accepted. It is a security risk and it is better "
"to replace such a server.</p>"
msgstr ""
"<p>如果應該接受執行於沒有優先權之連接埠上伺服器的回答，請選取<b>「中斷的伺服"
"器」</b>。這會有安全上的危險，而且最好是取代這類伺服器。</p>"

#. help text 3/4
#: src/include/nis/ui.rb:692
msgid "<p>See <b>man ypbind</b> for details on other options.</p>"
msgstr "<p>如需其他選項的詳細資料，請參閱 <b>man ypbind</b>。</p>"

#. frame label
#. dialog title
#: src/include/nis/ui.rb:703 src/include/nis/ui.rb:731
msgid "Expert settings"
msgstr "進階設定"

#. check box label
#: src/include/nis/ui.rb:708
msgid "Ans&wer Remote Hosts"
msgstr "回答遠端主機(&W)"

#. check box label
#: src/include/nis/ui.rb:712
msgid "Br&oken server"
msgstr "中斷的伺服器(&O)"

#. text entry label (do not translate 'ypbind')
#: src/include/nis/ui.rb:719
msgid "Other &ypbind options"
msgstr "其他 ypbind 選項(&Y)"

#. Translators: multilineedit label
#. comma: ","
#: src/include/nis/ui.rb:846
msgid "&Servers (separated by spaces or commas)"
msgstr "伺服器 (以空格或逗號分隔)(&S)"

#. checkbox label
#: src/include/nis/ui.rb:859
msgid "&SLP"
msgstr "SLP(&S)"

#. Translators: popup dialog heading
#: src/include/nis/ui.rb:874
msgid "Domain Settings"
msgstr "網域設定"

#. Add a domain, Adding a domain? Edit...
#. Translators: text entry label
#: src/include/nis/ui.rb:877
msgid "&Domain name"
msgstr "網域名稱(&D)"

#. Translators: error message
#: src/include/nis/ui.rb:932
msgid "This domain is already defined."
msgstr "已定義這個網域。"

#. Translators: error message
#: src/include/nis/ui.rb:937
#, ycp-format
msgid "The format of server address '%1' is not correct."
msgstr "伺服器位址格式 '%1' 不正確。"

#. error message, 'Broadcast' and 'SLP' are checkboxes
#: src/include/nis/ui.rb:946
msgid ""
"Enabling both Broadcast and SLP options\n"
"does not make any sense. Select just one option."
msgstr ""
"同時啟用「廣播」和「SLP」選項\n"
"並沒有意義。請只選取一個選項。"

#. help text
#: src/include/nis/ui.rb:979
msgid "<p>Specify the servers for additional domains.</p>"
msgstr "<p>指定其他網域的伺服器。</p>"

#. help text
#: src/include/nis/ui.rb:987
msgid ""
"<p>The Service Location Protocol (<b>SLP</b>) can be used to find NIS server."
"</p>"
msgstr "<p>服務位置通訊協定 (<b>SLP</b>) 可用來尋找 NIS 伺服器。</p>"

#. dialog label
#. dialog subtitle
#: src/include/nis/ui.rb:999 src/include/nis/ui.rb:1038
msgid "Additional Domains"
msgstr "其他網域"

#. table header
#. summary item
#: src/include/nis/ui.rb:1005 src/modules/Nis.rb:890
msgid "Domain"
msgstr "網域"

#. table header
#. summary header
#: src/include/nis/ui.rb:1007 src/modules/Nis.rb:843
msgid "Broadcast"
msgstr "廣播"

#. table header - Service Location Protocol
#: src/include/nis/ui.rb:1009
msgid "SLP"
msgstr "SLP"

#. table header
#. summary item
#: src/include/nis/ui.rb:1011 src/modules/Nis.rb:888
msgid "Servers"
msgstr "伺服器"

#. button label
#: src/include/nis/ui.rb:1017
msgid "A&dd"
msgstr "新增(&D)"

#. Translators: a yes-no popup
#: src/include/nis/ui.rb:1123
msgid "Really delete this domain?"
msgstr "確定要刪除此網域嗎？"

#. popup text FIXME better...
#: src/include/nis/ui.rb:1253
msgid "NIS is now enabled."
msgstr "現在已啟用 NIS。"

#. Translators: do not translate (none)!
#: src/modules/Nis.rb:581
msgid ""
"A NIS domain name must not be empty,\n"
"it must not be \"(none)\",\n"
"and it must be at most 64 characters long.\n"
msgstr ""
"NIS 網域名稱不能為空白、\n"
"不得為「(無)」，且\n"
"長度最多必須有 64 個字元。\n"

#. message popup
#: src/modules/Nis.rb:601
msgid ""
"Only an IP address can be used\n"
"because host names are resolved using NIS.\n"
"\n"
msgstr ""
"因為是使用 NIS 解析主機名稱，\n"
"所以只可使用 IP 位址。\n"
"\n"

#. Translators: popup message part, ends with a newline
#: src/modules/Nis.rb:648
msgid "The automounter package will be installed.\n"
msgstr "會安裝自動裝載器套件。\n"

#. summary: Domain or servers are retrieved by the
#. Dynamic Host Configuration Protocol.
#. Will be placed after NIS Domain/NIS Servers instead of the
#. actual settings.
#: src/modules/Nis.rb:827
msgid "by DHCP"
msgstr "依 DHCP"

#. summary header
#: src/modules/Nis.rb:830
msgid "NIS Client enabled"
msgstr "已啟用 NIS 用戶端"

#. summary header
#: src/modules/Nis.rb:834
msgid "NIS Domain"
msgstr "NIS 網域"

#. summary header
#: src/modules/Nis.rb:837
msgid "NIS Servers"
msgstr "NIS 伺服器"

#. TODO: a full list
#: src/modules/Nis.rb:849
msgid "Other domains"
msgstr "其他網域"

#. summary header
#: src/modules/Nis.rb:852
msgid "Answer to local host only"
msgstr "僅回答本地主機"

#. summary header
#: src/modules/Nis.rb:856
msgid "Broken server"
msgstr "中斷的伺服器"

#. summary header
#: src/modules/Nis.rb:860
msgid "ypbind options"
msgstr "ypbind 選項"

#. summary item (yes/no follows)
#: src/modules/Nis.rb:893
msgid "Client Enabled"
msgstr "已啟用用戶端"

#. 0 OK, 1 mean no domain name set, so no nis, do not report it
#: src/modules/Nis.rb:915
#, c-format
msgid "Getting domain name via ypdomainname failed with '%s'"
msgstr "透過 ypdomainname 取得網域名稱失敗，錯誤「%s」"

#. dialog label
#: src/modules/Nis.rb:1226
msgid "Writing NIS Configuration..."
msgstr "正在寫入 NIS 組態..."

#. progress stage label
#: src/modules/Nis.rb:1231
msgid "Stop services"
msgstr "停止服務"

#. progress stage label
#: src/modules/Nis.rb:1233
msgid "Start services"
msgstr "啟動服務"

#. progress step label
#: src/modules/Nis.rb:1237
msgid "Stopping services..."
msgstr "正在停止服務..."

#. progress step label
#: src/modules/Nis.rb:1239
msgid "Starting services..."
msgstr "正在啟動服務..."

#. final progress step label
#: src/modules/Nis.rb:1241
msgid "Finished"
msgstr "已完成"

#. help text
#: src/modules/Nis.rb:1247
msgid "Writing NIS client settings"
msgstr "正在寫入 NIS 用戶端設定"

#. error popup message
#: src/modules/Nis.rb:1272
msgid "Error while running ypclient."
msgstr "執行 ypclient 時發生錯誤。"

#. error popup message
#: src/modules/Nis.rb:1280
msgid "NIS server not found."
msgstr "找不到 NIS 伺服器。"

#~ msgid "Br&oadcast"
#~ msgstr "廣播(&O)"
